推翻前朝決定 特朗普解禁「類尼古丁」殺蟲劑

推翻前朝決定 特朗普解禁「類尼古丁」殺蟲劑

美國總統特朗普決定撤銷前朝奧巴馬政府訂下的禁令，重新允許使用「類尼古丁」殺蟲劑，及在生態保護區種植基因改造植物。環境學家憂新措施會威脅到蜜蜂等授粉昆蟲，導致牠們的數量大幅下降。

美國漁獵署（U.S. Fish and Wildlife Service）周四發公告撤銷現時禁止在生態保護區使用殺蟲劑「類尼古丁」（neonicotinoid pesticides），及種植基因改造植物的限制。

署長希恩（Greg Sheehan）表示，殺蟲劑「類尼古丁」的使用將要按個別情況決定，以「配合耕作需要」；又指基因改造植物有助將產量增加至最多，以確保有足夠的飼料給予候鳥。公告將適用於50個生態保護區。

當年發起立例的一班環境學家表示，撤銷禁令會威脅到授粉昆蟲和其他小動物，牠們需要在野生動物保護區內的無毒生態環境才能生存，環保組織人士基廷（Jenny Keating）指︰「工業耕作不應該存在於生態保護區內，那裡是保護最重要和脆弱的物種。」

前總統奧巴馬在2014年宣佈逐步實施相關禁令。現時法例容許部份的生態保護區進行有限的耕種活動，包括合作協議容許農民種植某些植物，以生產更多食物和改善野生環境。

英國《衛報》

專家食屎啦

其實基因改造作物係唔係一定影響授粉動物？動物唔係應該隨着環境進化咩，點解講到啲蜜蜂一食就死咁

我唸果段係講殺蟲劑？

唔知收咗拜耳幾多錢，仲有支那化工收購嘅先正達

經過漫長的等待，歐盟終於決定把殘害蜜蜂的兇手繩之以法。從2018年底起，田間全面禁用益達胺、可尼丁和賽速安三種類尼古丁殺蟲劑。支持保護蜜蜂的還有歐盟法院，在5月宣判歐盟執委會2013年採「預警原則」禁止在招引蜜蜂的開花植物使用類尼古丁農藥有理，反駁了農化大廠拜耳與先正達的指控。

賣咗monsanto 畀bayer仲要咁益佢
到底係咩玩法